美國對「中國」封關後, 有近4萬人由「中國」入境美國.

美國自1月出現首宗武漢肺炎確診病例以來，疫情迅速擴散，總統特朗普多次聲稱封關措施成功「阻止中國人」進入美國，有助阻遏疫情。不過《紐約時報》調查發現，自中國爆出疫情後，有1,300班直航客機由中國直入美國17個城市，當中包括43萬人，而單計特朗普落實封關後，也有約4萬人由中國入境。報道質疑華府的防疫措施來得太遲，又發現當局對最近由中國入境人士的檢查鬆散。
....
而在美國封關後兩個月，共有279班中國直航機飛抵美國，近4萬人由中國入境，當中60%旅客不是美國公民，而這些航班多數都是由中國的航空公司經營，因為美國大部份航空公司都已經停飛中國。

特朗普曾多次指旅遊限制措施有助阻止疫情擴散，「我不認為我們很早（就採取行動），但我認為我們很聰明，因為我們阻絕了中國」。但《紐時》報道指，美國官員1月份才開始評估病毒在國內傳播的風險，當時已經有大批旅客抵美，封關措施雖然有效「但可能已來得太遲」，尤其是最近有專家指無病徵人士可能感染25%人口，學者懷疑美國華盛頓州出現首宗確診前，病毒已經在美國擴散幾星期，「事實上，沒有人知道病毒是何時來到美國」。

《紐時》也訪問了幾位在封關後由中國入境的人士，他們稱只接受有限度的檢疫及跟進，反映檢疫存在漏洞。31歲的胡姓男子（Andrew Wu）上月10日由北京飛往洛杉磯，他說：「我很意外整個過程很鬆懈，跟我說話的人問了一連串問題，但看來沒有興趣去檢查任何事。」他入境時沒有症狀，獲告知要隔離14日，及後僅在第二天收到當局電郵及訊息，之後就沒有任何跟進。

23歲的菲奇（Sabrina Fitch）在中國教英語，她上月23日由中國飛抵紐約，與同機40名乘客量了體溫兩次，也有填寫健康申報，「除了看我們的護照外，他們沒有問正常會問的問題，那很奇怪，因為我們以為是相反，會被問很多問題。當我們填好那張健康表後，沒有人真的在意我們」。

56歲的廖姓（Scott Liu）武漢人是紡織入口商，家住紐約，1月22日在武漢封城前趕上最後一班機返美。他憶述抵達後與其他乘客按指示檢查體溫，「那很快速，如果你體溫正常，他們就這樣讓你進去」。他又指沒有被問及曾到訪哪些國家或其他健康問題，只是收到一張健康卡提醒他一旦出現病徵要如何做，但那時美國官方仍未推出隔離指引，他與朋友決定自我隔離，「我留在家中大約20天」。

美國《紐約時報》

唔怪得美國爆得咁勁

要屌就屌cho 喺一月叫人唔好封關
話會「鼓吹種族歧視」

英文原文

who

africa vegetable

仲有white trash Bruce Aylward

56歲的廖姓（Scott Liu）武漢人是紡織入口商

上個話姓胡嗰個拼音係Wu都冇指明係支那人定香港人，唔肯定粵拼係咪啱，但呢個講明係武漢人，廖既支拼唔係Liao咩？

中國（有錢）人最愛就係美國，冇可能唔爆得勁

受訪者要保密...
報紙多數自行改名

依家先後知後覺

香港吳一定係拼NG

太遲了....

香港人應該出黎撐袁國勇，對抗共狗

擺明姓劉

老共刻意播毒?

56 歲果個肯定係

加洲同紐約洲班仆街故意唔執行

厚顏無恥 中國未康復患者 據報只剩 1376 人

fake numbers

應該點幫

有中國人嘅地方就有virus

侵侵: 明明只係嚴重少少嘅流感大家係到大驚少怪

唉

支那靠呢招成功播毒

推

左膠唔係屌柒呀侵封關係racist既咩

支那高峰期看似過咗之後就可以好慷慨咁申出援助之手
03年嘅對香港嘅劇本 2020年用落全世界

係咪因為個班支那人其實係美國公民嚟

當中60%旅客不是美國公民

吹佢老母呀死力架

要鞭屍
咁撚多人死又唔撚見呢班垃圾去死

淋病: 封關已經冇意思

同意大利個死因接近

意大利首兩名患者, 就係從武漢去意大利

一入境即係標靶治療啦

全世界都落局唔知伏先好嘢

根本支那人就係有意散播病毒

一定係啦侵侵唔應該相信曱甴平

Scott LIU
Andrew WU

食屎啦 支那狗 殺人犯

支那有心攬炒係仆街，但美國口講封實質把關不力都有責任

《紐時》報道指，美國官員1月份才開始評估病毒在國內傳播的風險，當時已經有大批旅客抵美，封關措施雖然有效「但可能已來得太遲」

果時trump話封支那關，who、民主黨、左媒同左膠全部沖出黎話trump種族歧視，而家又話佢封得太遲

公我贏
字你輸

生化間諜

散播生化武器

如果個Scott Liu真係係屋企留20日咪算係咁

「入關學」

嘩，唔怪得搞成甘

今次唔抵爭，一撚早就話支那狗係絕對唔可信

學林鄭唔封關

麻煩借一借個位

點解咁都冇人講？星期二就係選委會就優先長者投票及限制點票人數嘅立法會選舉活動指引建議嘅最後期限

全世界排華已經成主流

美國同其他地方爆得咁勁係因為無封中國關
點解無封中國關? 就係因為WHO
中國同其他國家buy time? 食屎啦

同中國關係愈密切愈爆得勁